\documentclass{beamer}
\usepackage{beamerthemeshadow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[flushleft]{threeparttable}
\definecolor{beamer@darkred}{rgb}{0.85,0.1,0.1}
\setbeamercolor{structure}{fg=beamer@darkred}

\def\d{{\fontencoding{T1}\selectfont\dj}}
\def\D{{\fontencoding{T1}\selectfont\DJ}}


\title{Šonov Skandal}

\author{Luka Bura}
\institute{Matematički fakultet\\Univerzitet u Beogradu}
\date{
	\footnotesize{Beograd, 2020.}	
}

\begin{document}
\begin{frame}
	\thispagestyle{empty}
	\titlepage
\end{frame}

\addtocounter{framenumber}{-1}



\begin{frame}
	\frametitle{Pregled} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
	\tableofcontents[hidesubsections] 
\end{frame}

\section{Uvod}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Biografija:}
	\begin{itemize}	
		\item Jan Hendrik Son nemacki je naucnik, preciznije fizicar, koji se bavi poluprovodnicima.
		\item Rodjen je 1970. godine u Nemackoj, u Donjoj Saksoniji..
		\item  Doktorirao je na Univerzitetu u Konstancu 1997. 
		\item Jan Son je doziveo veliki skandal 1997. godine kada je optuzen da je pocinio krivicno delo prevare. Kasnije poznate kao Sonov skandal.
		\item Sonovo polje istrazivanja bila je fizika kondenzovane materije i nanotehnologije.
		
	
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Uvod}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Istrazivanje:}
	\begin{itemize}	
	\item Son je radio na elektronici u kojoj su konvencionalni poluprovodnicki elementi (poput silicijuma) zamenjeni kristalnim organskim materijalima.
	\item  Son je, medjutim, tvrdio da provodljivost elektricne struje korz nove materijale ima izvanredno ponasanje pri ukljucivanju, odnosno iskljucivanju, daleko izvan bilo cega što je do sada postignuto organskim materijalima.
	\item Kljucni proizvod Sovovog uspesnog posmatranja razlicitih fizickih pojava u organskim materijalima bio je u postavljenim tranzistorima, tacnije tankom sloju aluminijum oksida, koji je Son ugradio u tranzistorima koristeci laboratorijske uredjaje Univerziteta u Kostancu.
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Istrazivanje}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Fizika - Hemija}
	\begin{itemize}	
		\item Son je tvrdio da je koristio tanak sloj molekula organskih boja za sastavljanje elektricnog kola koje se, kada je delovalo elektricnom strujom, ponasalo kao tranzistor. To bi moglo znaciti prestanak rada sa silicijumom i pocetak organske elektronika ..
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Istraga}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Istraga}
\begin{itemize}	
	\item Ubrzo nakon sto je Son objavio svoj rad na jedno-molekularnim poluprovodnicima, drugi iz fizickih zajednica tvrdili su da njegovi podaci sadrze anomalije.
	\begin{itemize}
		\item Tek 19. aprila 2002, kada su se Lo i Hsu sastali sa svojim advokatom Jovanom MekKabeom, primetili su duplirane podatke
		\item  Lidija Soh, tada sa Univerzitetom Princeton, primetila je dva eksperimenta izvedena na vrlo razlicitim temperaturama imaju identicnu buku...
	\end{itemize}

\end{itemize}
\end{frame}

\section{Posledice}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Prevara:}
\begin{itemize}	
	\item Pronasli su dokaze o Senovom naucnom radu i s obzirom na krsenje najmanja 16 pravila, sledila je kazna. Otkrili su da citavi skupovi podataka ponovo korisceni u brojnim razlicitim eksperimentima, gde je dodala tuzba plagijatizma. Takodje su otkrili da neki od njegovih grafova nisu posebno napravljeni na osnovu eksperimentalnih podataka, nego proizvedeni pomocu matematickih funkcija.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Posledice:}
\begin{itemize}	
	\item Son je priznao da su podaci u mnogim od ovih clanaka bili netacni. Tvrdio je da je do zamena moglo doci iskrenom greskom.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Posledice:}
\begin{itemize}	
	\item Istrazivaci sa Univerziteta za tehnologiju Delft i Istraživackog centra Tomas J. Vatson od tada su izvodili eksperimente slične Sonovom, uz nadu da je ipak Son u pravu. Ali nisu postigli slicne rezultate.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Konačna odluka:}
\begin{itemize}	
	\item juna 2004. Univerzitet u Konstancu objavio je saopstenje za javnost u kojem se navodi da je Sonov doktorat opozvan zbog "necasnog ponasanja"
	\begin{itemize}
		\item Odeljenje za fiziku Volfgag Dieteric nazvao je ovu aferu "najvecim prevarom u fizici u poslednjih 50 godina"
	\end{itemize}
	\item Son se zalio na presudu, 28. oktobra 2009. godine,ali  univerzitet ju je podrzao.

\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Konacna odluka:}
\begin{itemize}	
	\item U medjuvremenu, u oktobru 2004. godine, Zajednicki odbor Dojce Forshungmajnnschaft (DFG, Nemacka istrazivačka fondacija) najavio je sankcije protiv njega. Bivsem postdoktorantu DFG-a oduzeto je njegovo aktivno pravo da glasa na izborima DFG-a ili da radi u odborima DFG-a tokom osmogodisnjeg perioda.
	
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Povuceni clanci iz casopisa:}
\begin{itemize}	
	\item 31. oktobra 2002, Sajnc je povukao 8 clanaka koje je napisao Son, a neki od njih su:
	\begin{itemize}
		\item Ambipolarni tranzistori i pretvaraci sa efektom polja.
	\end{itemize}
\begin{itemize}
	\item Superprovodljivi prekidaci sa efektom polja.
\end{itemize}
\begin{itemize}
	\item Frakcioni kvantni holov efekat u organskim molekularnim poluprovodnicima ...
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Povuceni clanci iz casopisa:}
\begin{itemize}	
	\item 20. decembra 2002, Fizikal Reviju povukao je sest clanaka koje je napisao Son:
	\begin{itemize}
		\item Elektricna svojstva monokristala krutih konjugovanih molekula u obliku stapica.
	\end{itemize}
	\begin{itemize}
		\item Transport rupa u monokristalima pentacena
	\end{itemize}
	\begin{itemize}
		\item Zavisnost duzine konjugacije transporta naelektrisanja u monokristalima oligotiofen...
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Povuceni clanci iz casopisa:}
\begin{itemize}	
	\item 5. marta 2003, Nature je povukla sedam clanaka koje je napisao Son:
	\begin{itemize}
		\item Superprovodljivost u monokristalima fulerena C70
	\end{itemize}
	\begin{itemize}
		\item Efikasne organske fotonaponske diode na bazi dopiranog pentacena...
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Zakljucak}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Zakljucak:}
\begin{itemize}	
\item Velika stvar je biti naucnik, ali je i izuzetno tezak posao. Ovo je jos jedan dokaz da ne moze svako biti naucnik. Zbog ovih i raznih drugih stvari treba biti izuzetno temaljan i posten. Jan Son je zbog ovoga izgubio sve, na kraju je otisao da radi u nekoj firmi kao inzenjer, a mogao je da ima mnogo vise od toga. Posten rad, red i disciplina uvek ce imati nagrade.

\end{itemize}
\end{frame}



\end{document}